{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe, chiều dài và cd xương mũi của em bé", "question": "Chào bác sĩ!Tuần thứ 22 em có đi khám tại bv và siêu âm 4d và có kết quả như sau: ĐKLĐ: 53mm (34%) ĐKNB: 54mm CVĐ: 199mm (32%) CVB: 169mm (27%) CDX CÁNH TAY: 35mm (33%) ĐK NGANG TIỂU NÃO: 23mm NGÃ TƯ NÃO NHẤT: 6.0mm CD XƯƠNG MŨI: 6.7mm ĐK GIAN HAI HỐC MẮT: 13mm NẾP GẤP DA GÁY: 5.4mm EFW: 450g. Vậy bác sĩ cho em hỏi em bé có khỏe không. Chiều dài của em bé em được bao nhiêu rồi ạ. Chiều dài xương mũi của em bé em có bình thường không ạ. Tại em đọc trên mạng thì thấy có nhiều chị nói là thai 22 tuần mà xương mũi chỉ có 5.5-6.0mm thôi và em thấy kết quả siêu âm của em trong tuần thứ 22 này cũng có chút xê xích với các kết quả siêu âm khác cũng có cùng tuổi thai của em. Vậy em bé của em có đạt tiêu chuẩn trong tuần thứ 22 này không ạ.CÁM ƠN", "answer": "Chào bạn,Khi thai sau 20 tuần trên siêu âm không  có khả năng đo chiều dài nữa (vị đa số bé sẽ nằm cuộn tròn) các chỉ số của con bạn là bình thường mà.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-chieu-dai-va-cd-xuong-mui-cua-em-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón ở trẻ sơ sinh", "question": "Bs cho cháu hỏi. Khi sinh xong cháu bị táo bón, mặc dù ăn nhiều rau xanh, trái cây và uống đủ nước nhưng vẫn không cải thiện được. Hiện tại cháu vẫn phải uống men tiêu hóa lactomin plus ngày 3 gói. Nhưng vẫn rất khó đi cầu. Em bé dc 20 ngày tuổi bú mẹ hoàn toàn nhưng cháu thường xuyên 4,5 ngày mới đi ngoài, phân keo, dính. Cháu đi khám nhưnh không được kê thuốc. Bs chỉ nói ăn uống đa dạng, nhiều rau nhưng cháu thấy tình trạng không biến chuyển cháu phải làm sao ah? Kính monh bác sĩ chỉ giúp", "answer": "Chào Anh,Sau sinh, nội tiết thai kỳ giảm dần và ổn định lại bình thường nên việc táo bón sẽ không còn. Vì thế em xem lại chế độ ăn của mình có bị thiếu canxi và uống đủ nước không. Em nên ăn các loại khoai mỡ, khoai lang, khoai từ…Rau mồng tơi, đậu bắp, cà rốt, bông cải, bí rợ, đu đủ, trái bơ, bưởi, cam… các thực phẩm trên giàu chất xơ có tác dụng nhuận trường. Khi khám bác sĩ thấy bé bình thường nên không cần kê toa.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-o-tre-so-sinh-31603/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh lạnh chân tay ở trẻ", "question": "Con trai em nay được 46 tháng, nặng 19.2kg cao 1m04. Sáng bé đi nhà trẻ chiều đón về. khoản 2 tuần gần đây em phát hiện tay và chân bé bị lạnh, bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có bị sao không?  Bé nhà em khỏe mạnh không bị sốt. Tư vấn dùm em cách phòng và chữa trị bệnh lạnh tay chân. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào chị,Chị nên đưa bé đến phòng khám trẻ sớm để bác sĩ tư vấn nhé,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-lanh-chan-tay-o-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Suy dinh dưỡng", "question": "Chào Bác sĩ!Bé em sinh ngày 24.10.2016 được 3.6kg, tính đến hôm nay là gần 4.5 tháng. Bé cân nặng 6.9kg cao 63cm. Như vậy có bị thấp còi suy dinh dưỡng không thưa bác sĩ? Và có thể cho bé ăn dặm được chưa ạ? Mong sớm nhận được câu trả lời từ bác sĩ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào Trang,,Với cân nặng và chiều cao như vậy, con em đang phát triển tốt. Theo lý thuyết, bé tròn 6 tuổi, chiều cao và cân nặng của bé sẽ tăng gấp đôi là đạt tiêu chuẩn. Khi bé được 6 tháng tuổi cần phải cho trẻ ăn dặm ngoài sữa mẹ. Đây là thời điểm giúp cho trẻ tiếp xúc với đa dạng thực phẩm, cung cấp dinh dưỡng đầy đủ trong 2 năm đầu cho trẻ dự phòng suy dinh dưỡng xảy ra.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suy-dinh-duong-31544/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị thở khò khè và hay bị trào ngược", "question": "Chào bác sĩ.Em sinh con đầu (sinh thường), bé lúc mới sinh được 2,9kg. Em chỉ cho bé bú sữa mẹ. Bé vẫn bú tốt, ngủ cũng có lúc dễ có lúc quấy khóc, không sốt, không ho. Bé hiện được hơn 1 tháng và nặng 5kg. Nhưng có vài vấn đề làm em băn khoăn Bác sĩ tư vấn cho em với. – Sau sinh bé có bị thở khò khè, y tá có cho bé đi hút mũi nhưng không có gì. Tới giờ bé được hơn 1 tháng mà vẫn bị thở khò khè, nhiều lúc nghe như có đờm. – Bé cũng hay vặn mình khi ngủ và cũng có bị trớ sữa, có lúc chỉ chảy ra ít có lúc trào ra nhiều (dạng nước không có lợn cợn), lâu lâu cũng có trớ dạng lợn cợn sữa. – Nhiều lúc bé đi ị thấy rất khó khăn, vặn mình, rặn đỏ cả mặt, có khi còn khóc nữa mới đi được (có lúc cũng không đi được) mặc dù phân bé vẫn lỏng, có màu vàng xanh, có nhớt. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào Thiện,,Con em đã bú mẹ hoàn toàn tháng đầu tăng 2100g là rất tốt, dân gian gọi là mát sữa.,Bé bị thở khò khè, em nên cho bé đi khám tại Bác sĩ chuyên khoa Nhi về hô hấp vì liên quan đến đường hô hấp của bé.,Bé bị vặn mình là bình thường vì môi trường trong bụng mẹ khác với môi trường bên ngoài, bé chưa hoàn toàn thích nghi được với môi trường ngoài. Nếu hơn 1 tháng mà bé vẫn bị văn mình thì đến khám Bác sĩ để bổ sung thêm vitamin cho bé.,Bé bị trớ sữa là do có khi bé bú nhiều hơn so với thể tích dạ dày nên dễ bị trào ra. Do vậy, mẹ cần phải cho bé bú cách 2-3 tiếng kể cả lúc bé ngủ cũng nên lay dậy để cho bé bú, tránh tình trạng để cho bé quá đói rồi mới cho bú.,Nếu bé đi ị thấy khó khăn, rặn đỏ mặt là do bé bị đau bụng do tăng nhu động ruột để đẩy phân ra ngoài. Bên cạnh đó, mẹ cũng cần chế độ ăn nhiều rau củ quả để tăng chất xơ giúp bé đi ị tốt hơn.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-tho-kho-khe-va-hay-bi-trao-nguoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh nghẹt mũi, ho và bú ít", "question": "Bé nhà em hiện tại được 1,5 tháng 4 hôm nau bé bị nghẹt mũi, sau đó 2 hôm thì ho và sốt nhẹ (37,5 độ), kèm theo ăn ít Hai hôm nay bé ho tiếng nặng, số lần ho nhiều, bé ăn rất ít. Vì em ít sữa nên cho bé ăn sữa ngoài cùng bú mẹ. Trước đó mỗi cữ bú của bé khonga 80ml bây giờ bé gần như không ăn, cả buổi sáng chỉ bú mẹ đc 2 lần mỗi lần 5 _7 phút. Em lo lắng không biết bé co nguy cơ viêm phế quản hoặc phổi không ạ", "answer": "Chào chị,Chị nên đưa bé đến phòng khám trẻ sớm để bác sĩ tư vấn nhé,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-nghet-mui-ho-va-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phát triển của bé sinh non", "question": "Chào bác sĩ!Con em sinh lúc 35 tuần. Lúc sinh được 2kg2. Tháng đầu được 3kg3 . Bây giờ bé được 2 tháng cân nặng được 4kg7. Nhưng bây giờ gọi tên bé. Bé vẫn chưa giao tiếp bằng mắt được (con em nghe tiếng động có giật mình). Em thấy con của bạn em cũng được 2 tháng. Gọi tên bé. Bé nhìn và còn i a nữa. Con em thì không. Em lo lắng lắm. Như vậy bé có phát triển bình thường không ạ ?", "answer": ",Chào chị Hền,,,Mỗi trẻ có một đặc điểm riêng khó có thể so sánh với nhau. Con chị sanh 35 tuần. con bạn chị có sanh lúc 35 tuần không? Để đánh giá trẻ phát triển bình thường cần thăm khám bé và theo dõi. Chị có thể đem cháu đến khoa phục hồi chức năng Bệnh viện Từ Dũ để khám cho cháu.,,Thân mến,,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phat-trien-cua-be-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình khó ngủ", "question": "Thưa bác sĩ!Con em được 18 ngày tuổi, lúc sinh bé nặng 3.4kg. Thời gian gần đây bé thường khó ngủ, nằm trên tay mẹ thì bé ngủ ngon, nhưng đặt bé xuống giường là bé vặn vẹo và tỉnh giấc. Xin hỏi con em như vậy là sao ạ?cách khắc phục tình trạng này như thế nào ạ?em co phải uống caxi thêm không ạ? Nếu phải uống thì em nên uống loại nào thưa bác sĩ?", "answer": "Chào Hải,,Do môi trường bên ngoài khác với môi trường bên trong bụng mẹ như thời tiết, tiếng ồn…nên bé chưa thích nghi được, hoặc đôi khi bé bú không đủ no.,Em nên cho bé bú hết một bên vú, vì lúc đầu bé bú chỉ là nước, phải bú một lúc sau mới là sữa, đây là phần dinh dưỡng để nuôi trẻ, Nếu bé chỉ mới bú một phần mà em đã đổi vú thì bé chỉ bú toàn nước thôi.,Khi ngủ, em nên để bé nằm nghiên, chặn hai gối nhỏ hai bên, nếu nằm ngửa thì nên đặt một gối nhỏ củ bé lên trên ngực, thì bé ngủ sẽ đở bị vặn mình và ngủ ngon hơn.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít, ngủ ít", "question": "Chào bác sĩ!Bé sinh thường 2.5kg dài 45cm. Nay được 4,5 tháng. Bé bú mẹ 90% nhưng pha thêm sữa bình chỉ 90ml. Gần đây bé chỉ bú mẹ mà không chịu bú bình nhưng lượng sữa mẹ không đủ đưa bình thì mẹ khóc la không chịu bú. Ban đêm bé mê ngủ không bú luôn. Bình thường ban đêm 21h-6h sáng bé bú 4 lần mỗi lần 80-90ml nhưng 2 bữa nay không chịu bú bình, sữa mẹ thì không đủ vậy phải làm sao thưa bác sĩ? Ngày 1/03 tôi có gửi câu hỏi nhưng đợi hoài không thấy phản hồi kính mong bác sĩ hồi âm giúp.Chân thành cảm ơn", "answer": "Chào em,,Theo lý thuyết, khi bé tròn 06 tháng sẽ tăng cân gấp đôi so với lúc sinh thì đạt chuẩn. Như vậy con em tăng cân tốt so với tiêu chuẩn.,Lỗ tâm vị của dạ dày em bé co thắt đóng mở kém hơn người lớn. Nếu em cho bé bú quá no thì bé sẽ dễ bị ọc sữa. Theo lý thuyết, thể tích dạ dày của bé cứ mỗi 1kg cân nặng thể tích dạ dày 30ml. Do đó, em nên cho bé bú khoảng 2/3 dạ dày là đủ. Sữa mẹ là thức ăn tốt nhất cho trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ không có sữa công thức nào so sánh được. Vì thế em nên tiếp tục duy trì sữa mẹ. Khi bé được 06 tháng tuổi, em nên cho trẻ ăn dặm để cung cấp chất dinh dưỡng cho trẻ tăng trưởng và phát triển. Nếu bé bú đủ, bé sẽ ngủ đủ 03 tiếng liên tục, tăng cân đều mỗi tháng. Mỗi ngày cho trẻ phơi nắng như trên là đúng, em nên tiếp tục duy trì.,Em cố gắng duy trì sữa mẹ đến bé 6 tháng và đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-ngu-it-31487/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh có thận phát triển không đều", "question": "Chào bác sĩ,Lúc mang thai được 33 tuần, bác sĩ phát hiện thấy thận phải nhỏ hơn thận trái (thể tích bằng một nửa), hai thận có phân biệt vỏ tủy. Em đã sinh cháu được 1 tháng. Xin hỏi bs em muốn đi kiểm tra chức năng thận của cháu và khám tổng quát thì thời điểm nào đi là tốt nhất và ở bv nào, em đang ở Vũng Tàu.Cảm ơn BS", "answer": "Chào chị,Chị nên đưa bé đến BV Nhi Đồng 1 để được khám chuyên khoa nha.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-co-than-phat-trien-khong-deu/"}
